警方稱若合理相信有人犯罪 即使沒手令亦可拘捕

醫管局說在6.12金鐘衝突事件中，有3宗警方在3間公立醫院內的拘捕行動。有衛生服務界選委表示，有同事反映，有警員偷聽醫護人士說話，並以恐嚇方式詢問有關傷者的資訊。

警方回應查詢時表示，根據法例，如警務人員合理地相信有人犯罪，可作出拘捕，即使警員沒有手令，亦可行使拘捕的權力。急症室警崗24小時有人當值，如有醫護人員轉介需注意個案，例如懷疑傷勢是在牽涉刑事成分的事件中造成，當值警員會初步調查，再交由相關單位跟進。如果駐守急症室的警員發現有求診者有可疑傷勢，警方亦會主動跟進，警方會在不同情況下到醫院工作。

發言人強調，警方在醫院調查任何個案或進行任何行動時，不會阻礙治療，同時絕對尊重病人私隱，以及任何人士應有的其他權利，包括聘請法律代表。發言人又指，任何人如對警方有任何指控，歡迎提供具體證據以作跟進，但對於一些沒有事實根據的指控，警方表示遺憾。